臺灣官方：中國無任何權代表臺灣 請認清事實

臺灣外交部在週二(5/5)稱，唯有臺灣民選政府能夠在世界舞台上代表臺灣的人民，而非中國，呼籲世界衛生組織在武漢肺炎期間脫離中國的操控。

由於中國反對臺灣加入世衛，並將臺灣視作她其中一個省，這激怒了臺灣。臺灣指這將為全球抗疫創造了一條危險的鴻溝。

儘管政府及外交部門獲消息指中國擬阻止台灣參加世衛的活動，臺灣仍獲批准在今個月以觀察員的身份參世衛的決策主體，世界衛生大會（World Health Assembly,WHA）。

世衛總部的法律幹事Steven Solomon週一稱，世衛認可中華人民共和國為中國的「唯一法定代表」，以遵守自1971年起實施的聯合國條例，臺灣的出席權是由聯合國194個成員國共同決定的議題。

臺灣方面，臺灣外交部發言人歐江安指1971年聯合國的決議，北京政府繼承了臺北政府在聯合國裡代表中國的位置，只解決了誰代表中國的問題，並未有解決臺灣議題，亦未有給予中國在國際上代表中國的權力。

歐江安告訴記者，「唯有臺灣民選政府能夠在國際社會上代表臺灣2300萬國民。」又指世界衛生組織應該脫離中國的操控，並且讓臺灣完全參與對抗武漢肺炎疫情。「別讓中國的不正當政治干預妨礙世界團結一致對抗病毒的困難。」

臺灣在2009年至2016曾經以觀察員的身份出席世界衛生大會，當時臺中關係處於緩和。但中國在蔡英文當選總統以後，開始封阻臺灣的參與權。中國視蔡英文為臺灣獨立份子。

口交部準備

迫世衛埋牆

答錯一句都死

中華民國無權代表台灣

啲地比支共玩到咁重污染要黎多餘

同巨嬰國最好保持距離

台灣依家講野都大聲d

未割地前版圖
俄爹會嬲架

睇來台灣真係要去到盡，入到為止

一個中國原則根本on9

睇返做 中華人民共和國 同 中華民國 咪冇事

兩個國家

南北韓 都唔會日日鳩叫 一個韓國

支那狗仲唔打台灣？
好串喎完全唔俾面你

諗返雜狗都幾撚柒 玩到自己比全世界杯 連台灣都比佢玩到上埋神枱

美帝有份谷
梗係食住上

問題係南北韓唔會互相聲稱自己擁有對方領地，楚河漢界分得好清楚

但係支共同支那民國成撚日各自聲稱擁有成個支那+台灣版圖

民國撚到今日都唔肯改名做台灣係因為佢哋仲信有一日會反攻到大陸，然後正式接管成個支那版圖